[非緊急學術] 一齊討論點應對無賴式辯論

面對無賴式辯論，最緊要喺語言上邊做手腳，最好執返對家啱啱用完嘅語言pattern，即係執口水尾，但就講返啲一聽就知唔合邏輯嘅用句，同埋最緊要夠短小精悍，簡單啲講快、狠、準，唔可以畀自己陷入雖邏輯清析無誤但太認真咁去講大堆嘢嘅局面。因為其實現代人公開辯論最終目的始終唔係求真而係務求對家立場支持者轉向支持自己，所以現代公開辯論亦都講求形象多過講求邏輯論點。亦即，喺現代公開辯論裡邊，具備清晰邏輯論點只係塑造自己形象嘅其中一種工具。可以因應形象而用唔同工具，觀眾最終會buy你嘅形象多過buy你嘅論點。

簡單總結：

(1) 執口水尾，以子之矛攻子之盾。盡量將字詞套返落對家語言嘅句子pattern，務求變成唔合邏輯加違反對家立場嘅句子。

(2) 句子用語要短快狠準。就算自己邏輯幾好，論點幾清淅，都咪使旨意用長篇大論反駁。大部分觀眾唔會睇你論點有幾清晰，但會睇你形象。形象夠自信，觀眾眼中，爛論點都變到無懈可擊。

(3) 承上，論點只係塑造自己形象嘅其中一種工具，追求所需形象先係每個辯論者最終目標。現代辯論係求觀眾改變立場，多過求真。
贏咗辯論唔代表係真理，但可以令觀眾投向自身立場。

大家一齊討論嚟點應對爛仔交辯論